【動漫節】 新玩法管人流 展商生意靠侵侵救？

【動漫節】
新玩法管人流 展商生意靠侵侵救？

香港動漫電玩節昨開幕，今年一些大型展商包括Xbox、Lego等都沒有參與。一眾參展商繼續各出奇謀吸引動漫迷，已經參展多年的香港角川去年以新產品吸引顧客，成功令營業額增15%，今年則推出《刀劍神域20限定版》商品套裝，包括第20期輕小說特別版書衣及特別繪製極寬布海報，另外購滿指定金額送作者川原礫的珍藏複製簽名版。

角川營業經理林霓裳表示，以往大會容許持票人士來回3樓同人祭及1樓主展館，客人如果見角川排隊人數眾多會先上3樓逛逛再下來購物，但今年大會改以單向路線，持票人士上3樓後便需離開不得重返一樓，因此擔心對人流有影響，她坦言今年銷情保守，預計只會與去年持平。

不過亦有展商認為不會有影響。大熱小丸子特許專門店第5年進駐動漫節，代理小丸子的天王星企業有限公司行政總裁王友良表示，由於小丸子是合家歡大人細路都喜愛的角色，所以預計大會的參觀路線改動不會影響其目標客群。

今年其公司租用兩個展位，比去年多1個，銷售多款特價小丸子產品，包括大型小丸子公仔，他指有見去年氣球大受歡迎，今年便特製小丸子及野口同學頭像的圓氣球，每個20元；另外有四方頭像的紙袋，以及特別設計小丸子款式浴衣及T-Shirt。他指展期剛好在周末，加上天氣不錯，預期今年營業額可按年增長約8%至10%。

多年來均有參展、專門販售動漫周邊商品的公司木綿花僅在開場1小時左右，已有逾百人流排滿攤外2條隊伍。營業及銷售部主管譚小姐滿意現時人流，相信今年銷售額可有5%至10%增長。她又指，剛開場時感人流較冷清，但不消1小時又見場館擁滿人。該公司主要出售散買貨品及福袋兩類，「而家都賣咗好多嘢㗎啦」。

本地參展商Stingrayz Art Studio今年首度加入戰線，剛開場首小時內已售出兩套模仿北韓、美國領導人的「金仔及Trump」手辦模型，該公司的限量版「金仔及Trump」銅像早上暫未開單。

公司設計師文先生更是首次投身玩具行業，對展期生意額感樂觀，料可做到20萬元。他認為過去兩個月不斷有新聞報道兩人首度會面，而限量版銅像亦刻有6月12日以紀念兩人首次握手，「我有信心佢會掃清」。

上一則
上一則
動漫節採單向路線恐礙銷情

下一則
下一則
港故事： 幼園校長留守夜冷店 望為舊物尋新主